\chapter{Handbuch}
\section{Projekt Setup}
\begin{description}
\item Starten des Projekts unter Linux:
\end{description}

\begin{enumerate}

\item Docker und docker-compose installieren

\item Zu Programmcode/api-platform-2.5.0/api-platform-2.5.0/ navigieren

\item Mittels 
sudo netstat -lnp $|$ grep -E ':(80$|$81$|$5432$|$8080$|$1337$|$443$|$444$|$8443$|$1338)\b'
überprüfen ob alle benötigten Ports frei sind.

Bei Bedarf die entsprechenden Prozesse beenden.

\item Die Docker-Container starten mit docker-compose up -d

\item Swagger ist jetzt unter http://localhost:8080 zu erreichen, der Client unter http://localhost:80.
Sollte der Client nicht erreichbar sein muss man 'docker-compose exec client yarn' ausführen.

Befehle innerhalb der Container kann man nun mit docker-compose exec $<$container$>$ $<$befehl$>$ ausführen:
z.B. docker-compose exec php bin/console make:user
    
\item Um initial einen Admin zu erstellen, muss man aktuell noch in der Datei Programmcode/api-platform-2.5.0/api-platform-2.5.0/api/config/api\_platform/resources.xml die Zeilen 48, 49 und 50 auskommentiert werden und durch $<$collectionOperation name='post' /$>$ ersetzt werden.\\
Nun kann man über einen POST Request zu localhost:8080/admins (am einfachsten geht das mittels Swagger) einen neuen Admin erstellen, den man dann später nutzen kann um weitere Admins und User zu erstellen.\\
Im Anschluss sollte man die auskommentierten Zeilen in resources.xml wieder einkommentieren.\\
Anschließend kann man (hier mit Postman) einen POST Request zu localhost:8080/authentication\_token mit der folgenden Form schicken\\
\{\\
	"{}email"{}: "{}string"{},\\
	"{}password"{}: "{}string"{}\\
\{\\
Hierbei muss man die Daten des eben erstellten Admins eintragen. Danach erhält man den Authentication Token, den man nun im Swagger Hub (localhost:8080) verwenden kann indem man auf den Knopf "{}Authorize"{} drückt, der sich oben rechts im Swagger Hub befindet.
Hier trägt man nun im Feld "{}Value:"{} folgendes ein: "{}Bearer $<$den bei Postman erhaltenen Token$>$"{}. Nun ist man im Swagger Hub authentifiziert und kann weitere Requests schicken.

\item Mit docker-compose down -v kann man die Container herunterfahren.
Das '-v' führt dazu, dass alle von Docker erstellten Volumes (auch die Datenbank) beim herunterfahren der Container gelöscht werden.\\

\end{enumerate}

Hinweis: Je nach Docker- bzw. Betriebssystem-Konfiguration muss den docker-compose Befehlen unter Umständen sudo vorangestellt werden.
Für Windows 10 wird empfohlen, eine virtuelle Maschine mit Linux zu verwenden. Außerdem sind diese Schritte nur für die Entwicklung gedacht. Unter keinen Umständen sollte das Projekt auf diese Weise und in dem jetzigen Zustand in einer produktiven Umgebung eingesetzt werden.
Informationen zum Deployment sind auf https://api-platform.com/docs/deployment/ verfügbar.
Außerdem sollte beachtet werden, dass die Zertifikate auf https://localhost:8443/, https://localhost:1338/ (und https://localhost:443/) mithilfe einer Ausnahmeregelung angenommen werden müssen.

\section{Funktionen}

\begin{enumerate}

\item 
Login\\
Auf der Startseite mit Email und Passwort einloggen\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=8cm]{login.jpg}
\end{figure}

\newpage
\item 
Logout\\
Auf die drei Striche neben dem eigenen Namen klicken (oben links) und „Logout“ auswählen.\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{logout.jpg}
\end{figure}

\item 
Chat starten\\
Links oben auf das Symbol neben dem eigenen Namen klicken und den Nutzer, der die Nachricht erhalten soll, auswählen.\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{newchat.jpg}
\end{figure}

\item 
Gruppe erstellen\\
Auf die drei Striche neben dem eigenen Namen klicken(oben links) und „New group“ auswählen. Gewünschte Teilnehmer auswählen, unten im Textfeld den Gruppennamen eintippen und auf „New group“ klicken.\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{newgroup.jpg}
\end{figure}\\

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{newgroup2.jpg}
\end{figure}

\newpage
\item
Gruppe bearbeiten\\
Mit einem Klick auf den Stift oben rechts im Gruppen-Chat öffnet ein Fenster, in dem die Gruppe bearbeitet werden kann. Es kann der Name der Gruppe geändert werden und Nutzer entfernt und hinzugefügt werden.\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{editgroup.jpg}
\end{figure}

\item 
Nachrichten versenden\\
Den Chat mit dem entsprechendem Nutzer anwählen und die Nachricht unten in dem Nachrichtenfeld eintippen. Zum Absenden auf Senden klicken.

\item 
Profileinstellungen\\
Auf die drei Striche neben dem eigenen Namen klicken und „Profile“ auswählen.\\
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=9cm]{profile.jpg}
\end{figure}

\item 
Entfernung anderer Nutzer\\
Die Nutzer werden, wenn man einen Chat startet, nach ihrer Entfernung zu dir selbst sortiert.

\end{enumerate}
